未來三星期會有更激衝擊，要先發制人，後發制於人

昨晚飯局，在座的都是香港成長的香港人，看見今日的大亂局，不禁嘆息及無奈，大部份人認為這種暴力衝擊行為會沒了沒完，除非國家出動解放軍或武警平亂，實行一國一制！

我大膽直說，這是完全沒有可能的，今日的新中國是不會接受有第二次的六四事件，更重要是對付香港的亂局，是條條大路通羅馬，根本唔需要出動解放軍或武警，我認為問題將會在30天內，會有一場大對決。

對中方而言，45天後就是10月1號的新中國成立70周年大慶典禮，不能有亂局！還有如果這場真的是有幕後組織操縱的香港顏色革命，搞亂香港的人，除了達致其政治目的外，更希望在這金融市場上混水摸魚，進行經濟沽空活動，九月會是最好的時機，在亂局中，如果解放軍或武警進駐香港，金融市場大跌，就會是他們橫財就手的最好時機！所以未來三星期內，我相信一定會有更激的衝擊行動，而衝擊的方法，也會重複當日大罷工的堵塞道路及襲擊警署的游擊行動，目的是為警隊製造執法的樽頸效應，然後迫使解放軍或武警出動。

實情解放軍是不會在香港平亂，人民解放軍是對外敵的，平內亂的只會是人民武警，因為他們有足夠的克制暴亂硬實力與訓練及裝備。

我認為要以先發制人，後發制於人的策略，在危機產生之前，採取積極行動先解決！特區政府在兩個月內，曾經擁有化解危機的機會，但後知後覺，才造成現在的大亂局！

以有法制無法：現在的環境下，只要香港政府在特首會同行政會成員同意下，執行香港法例第241章「緊急情況規例條例」，已先發制人，後發制於人的方法，界定戰略性的公共設施，例如機場，高鐵站，鐵路系統，過海隧道及主要幹道，金融中心，遊客區與及政府建築物，特別警署與及公務員宿舍，不能進行集會示威活動，如有違反會立即進行搜捕行動，實行零容忍政策！

我也對香港警察有信心，這條條例從刑事責任上，最高刑罰是終身監禁。從簡易治罪條例執法，將會是$5000罰款或兩年監禁，是一條十分辣的法例，有權查封建築物或營運中的機構，驅逐擾亂公安的相關人士出境，權力極大，2018年12月增加修改。有行會成員認為這措施是冒險的，但現在的狀態是危險的，幸好沒有死人，萬一搞出人命，不論是市民，暴徒或警察，社會的動盪及其後遺症更為嚴重，到時平亂必須要使用中國武警，才執行這條法例，就會失去原有法例預防性的本質。也是他們的團隊重複後知後覺的慣性特區管治錯誤。

以和制不和：平息部份市民的憤怒，給他們有尊嚴，有尊重的下台階平息怒火，使他們回復正常生活，暫時不再上街，最好的辦法就是正式撤回逃犯條例，還要要求部份問責官員下台，還有警務處處長盧偉聰提早退休前休假，但林鄭月娥不能走，她要留下來收拾現時的亂局才能退下來。

以無限為有限：市民的和平集會權利要保持，不能限制申請及主辦，只要和平就要保持，這也是對政府的最好的寒暑表，如果政府日後施政做得好，市民上街的怒氣減少，就自然集中精力在日常正常生活，冇人想出來搞事，香港人好現實，最緊要他們覺得公道，還有對未來的希望。

非常時期，非常手段：已撥亂反正新管治方法，今天的亂局，不能將所有責任推至林鄭月娥身上，回歸後22年累積的管治與社會問題，就有如一間房屋不斷充滿了石油氣氣體，只不過點火人是林鄭月娥，中央不得不承認他們對香港的形勢判斷是有不足的，要撥亂反正，我相信他們已經胸有成竹，倒不如微調一國兩制的執行方法，特派張曉明來香港為中央駐港特派員，協調亂局後過渡期的香港特區政治與民生的工作，不能說不是一件好事，也不能說是京人治港，已張曉明在香港工作多年的時間，我相信他也會有香港永久居民身分證，所以他也是一位香港人，有感情的香港人，也熟悉這裏的文化與政治脈落。

平亂是重要的，但如何以德服人的善後工程，平復港人對特區，對中央的信任態度，是更加重要的！現在的管治班子，在太平盛世中也不能做好他們的工作，你怎能期望他們在亂世後有能力重建港人與中央的信任，真的是有點難道嗎？你話呢！

黃毅力

點睇？？

有無人知佢係邊個？

721

等知音人

自推